華為將於周五發布鴻蒙OS

華為將於周五發布鴻蒙OS

華為將於周五（9日）舉行2019華為開發者大會，預計華為將於屆時發布鴻蒙作業系統。內地傳媒指，華為正為配備鴻蒙的手機進行最後測試。而鴻蒙手機將會在今年底推出市場，預料售價約為2,000元人民幣（約2,225.3港元）。

報道，華為曾指首批配備鴻蒙系統的設備將是榮耀智能電視系列。而鴻蒙系統的主要用途並非取代Android，而是用於物聯網（IoT）和工業用途。然而，若Google終止與華為的業務往來，鴻蒙將會是成為華為手機的主要作業系統。

據外媒《The Verge》報道，第一款鴻蒙手機或會與華為Mate 30 Pro一同發布。消息人士指，華為在鴻蒙上的其中一個測試，是它能否兼容Android應用程式。而鴻蒙將具有加密功能，更有效地保護個人數據。